{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050937",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고려 수월관음보살도_1"
    },
    "text": "ソウル特別市冠岳区新林洞に位置する湖林博物館には高麗時代の観音菩薩図があります。 高麗時代には観音菩薩信仰が広がり、様々な観音菩薩図が作られました。 世界には140以上の観音菩薩図がありますが、ほとんどは日本に所蔵されており、国内の所蔵本は多くありません。 しかし、この観音菩薩図は国内所蔵本として2016年7月1日に大韓民国の宝物に指定されました。 この観音菩薩図は、大方広仏華厳経の立法戒品に基づいています。 この戒品によると、善哉童子が悟りを得るために53人に善知識を求める旅程を持ちます。 この旅路でソンジェ童子は南方巡礼の道で28番目の観音菩薩を訪れ、菩薩に質問する場面があります。 背景には通常、柳の枝があったり、月が登場したりして、両流観音や水月観音と呼ばれています。 この観音菩薩図は絹に彩色された作品で、大きさは幅53.0センチ、高さ103.5センチです。 この作品は高麗時代の観音菩薩図像を代表し、画面の真ん中には光背を背景に、普陀落佳山の岩に半可浮座の姿勢で座った観音菩薩があります。 観音菩薩は威厳で描写され、善哉童子は画面左下に小さく描かれています。 ソンジェ童子は膝を曲げて菩薩に質問し、両手を真ん中に集めて観音菩薩に向かって切実に答えを求めます。 画面右上の背景には青竹が描かれていて、観音菩薩の服は白い布で、内側には金箔で文様が入った華やかな服飾で飾られています。 観音菩薩の目つきは素敵に描かれており、菩薩の持つ布は菩薩の優雅さを増しています。 観音菩薩はほのかな色味の中で見下ろしながら数珠を転がす姿です。 画面の左側には、浄瓶に柳が刺さった図像があります。 菩薩の装身具は菩薩の尊さを表し、高麗仏画の貴族的な性格を表しています。 画面下部にはサンゴと気化で飾られています。 この作品は大画面であるにもかかわらず、2 人の人物が構成的に詳細に描かれています。 線描と文様は非常に精巧で優雅な色合いと華やかさが調和して表現されています。 この作品は高麗時代の仏画の崇高美と宗教美が調和して達成された作品で、仏教絵画史的価値が高いです。 また、国内に保存されている高麗時代の観音菩薩図像として貴重な資料です。",
    "QA": [
        {
            "question": "この観音菩薩図が所蔵されている湖林博物館はどこにありますか？",
            "answer": "湖林博物館はソウル特別市冠岳区新林洞に位置しています。"
        },
        {
            "question": "観音菩薩図は何のために作られましたか？",
            "answer": "観音菩薩図は高麗時代の観音菩薩信仰の一環として作られました。"
        },
        {
            "question": "この観音菩薩図は何に基づいていますか？",
            "answer": "この観音菩薩図は大方広仏華厳経の立法戒品に基づいています。"
        },
        {
            "question": "この観音菩薩図はどのような場面を描いていますか？",
            "answer": "この観音菩薩図は善哉童子が悟りを得るために観音菩薩に質問をする場面を描いています。"
        },
        {
            "question": "この観音菩薩図の特徴は何ですか？",
            "answer": "この観音菩薩図は絹に彩色された作品で、高麗時代の仏画の崇高美と宗教美が調和して表現されています。"
        },
        {
            "question": "この観音菩薩図の大きさはどのくらいですか？",
            "answer": "この観音菩薩図の大きさは幅53.0センチ、高さ103.5センチです。"
        },
        {
            "question": "この観音菩薩図に描かれている人物は誰ですか？",
            "answer": "この観音菩薩図には観音菩薩と善哉童子が描かれています。"
        },
        {
            "question": "この観音菩薩図の背景には何が描かれていますか？",
            "answer": "この観音菩薩図の背景には通常、柳の枝や月が描かれており、両流観音や水月観音と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "この観音菩薩図の菩薩の服装にはどんな特徴がありますか？",
            "answer": "この観音菩薩図の菩薩の服は白い布で、内側には金箔で文様が入った華やかな服飾で飾られています。"
        },
        {
            "question": "この観音菩薩図の目つきはどのように描かれていますか？",
            "answer": "この観音菩薩図の観音菩薩の目つきは素敵に描かれており、菩薩の優雅さを増しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 674,
        "QA": 437
    }
}